每朝起身都諗點解要起身

以前真係會覺得
自己係社會既未來
搞咁多野
讀咁多書
就係因為
個社會要培育自己
成為社會一員
但原來
就算死左
都冇人會
眨一下眼
一切如常
食既食
玩既玩
唔開心既
繼續唔開心
每人有自己生活
除非真係
無可替代
愛因斯坦個d
講真
任何一個人死
其實真係冇人理
最多八卦下
咁繼續落去
為咩
聽日放榜
每年一度
又提醒自己
幾失敗
grad左十年
仲係12k
譚仔都15k
不過都算
呢d唔講
錢事少
但時間
冇左就冇
成日話
要學呢樣個樣
咩電腦
vba
python
呢d
但問心
出去d學店
係咁意上下堂
同真係讀
兩回事
仲要唔細
唔會有人理
久而久之
其實做咩都哂氣
都係俾人
使到盡
使到冇價值
就byebye
為人作嫁
好似有一刻
為自己着想
都係錯
都係自私
有返咁上下大
就唔再幻想d咩
唔再呃自己
鍾意d咩
唔鍾意d咩
冇野想做
冇地方想去
淨係係度
唔抵得人
但又乜都做唔到
一切勸告
安慰
唔知幾時開始
已經聽唔入耳
開始萌塞
每日行到落街
越黎越陌生
一路行
一路諗返
返工俾人屌
諗點解
明明冇做錯到
明明俾心機
下場都唔及d人
予取予求
遊戲人生
予取予求既
得到更多
默默付出既
就永遠付出得唔夠
講到尾都係條件
人生就如此殘忍現實
當一個人冇條件
連就咁生存
都苦不堪言
每一啖氣
都係奢侈
做每一件事
都係錯
努力忘記自己過去
但過去冇忘記你
永遠都唔再係
着住校服
啱啱出黎
年齡
從來唔止係數字
有時係街
見到d人
送水
揸巴士
鋸木鋸盛
心諗
點解d人
可以忍受到
成世擔擔抬抬
困係個車廂
咁就一世
人生匆匆
上次搭港珠澳
一條直路
得個海
乜都冇
來來回回
有時真係好好奇
揸車個個
諗緊乜
係咪諗緊
我諗緊既野
頭先睇好日子
八點半做緊個套
有時做做下
會flashback返
主角以前d經歷
呢d真係最好睇
尋日街邊督魚蛋
個阿姐叫我細佬
暗爽左一下
係咪好可悲
唔想再怨d咩
再追究d咩
時間無多
唔想再糾纏落去
人生少一日
就少一日
唔到你唔承認
我認我葡萄
唔抵得d人
細過我
仲有得揀
仲有得玩
唔抵得又點
心有不甘又點
笑
全世界陪你笑
失落
理撚得你死
唔想再呃自己
今生今世
係為左d咩人
有時睇新聞
d人養家
自己唔再係自己
好驚變成咁
點解自己會咁聽話
咁生性
識諗
到頭來
又有邊個聽我講野
會諗埋我個份
有時真係
去到呢個年紀
先至知道
好多野
原來街邊市井d人
仲清楚過我
以為係d咩大道理
冇讀過書個d
反而唔當係咩
一早知
係咪好傻
而家上網
睇緊死囚d留言
原來自己係咁傻
由細到大
以為做自己係錯
要tune到人地想要咁
但根本點改
都唔會滿意
得寸進尺
可悲到
連自己都憎自己
覺得自己有病
永遠唔夠好
連就咁生存
都係錯
要改
好似黎到世上
本身就係件次貨
要執返正佢
但點執都係唔夠
講真
去到呢個階段
行到呢步
睇得多個世界
原來好多人
做返自己
咪又咁做人
講到尾
又係條件
既然付出
都改善唔到d咩條件
就要諗下
可能成世都係咁
去到一個點
得失又好
真假對錯又好
樂觀悲觀
笑又好喊又好
好似做俾人睇咁
咩都係哂氣
行出街
冇野係關自己事
好似所有野
都隔左層膜咁
全部都係假野
人地同你講
每一句說話
都係假
唔知自己問題
定世界係咁
不過已經唔重要
得失
無論個人
定為人作嫁
到頭來
從來唔係做d咩
就左右到
亦都唔想再知
唔想再諗
心淡左
就冇可能
再相信d咩
連自己都唔信
只信現實

唔知為咗咩 就試吓去揾
揾吓自已鐘意咩
諗吓想成為啲咩
試吓去做自已想試嘅嘢
以自已為中心 唔需要咁在意人地目光

仲要之後人生都係咁loop